雙重標準，一褲都係！

雙重標準，一褲都係！ - 陳也

名采論壇

「潘鄭屋」僭建繼續發酵的同時，林鄭繪形繪聲指出的精英心態也開始「結構性現形」。

精英人辦，到底點解連小到無倫的蚊型便宜都貪？可能是一道心理哲學題。從鬧到國際知名的唐宮，到更早時候的偷步慳稅買車，和不斷買樓做劏房兼囤積新界土地，賺到盡被揭發後，賴老婆全權打理自己不知情的高官，大貪細貪落玉盤！這些個案顯示，上等人會做下流事幹，機率跟普通人一樣甚至機會更多，既然送到埋口，食得無嘥，有錢人信納的真理，是貪字永遠不會變貧。貪得無厭，是林鄭這位強調上帝感召才決心做特首的標準「神婆」無法理解的。

面對唐宮大地震，林鄭依法嚴打。如今指定的律政人選出糗，雖然爆出比唐宮輕的地震，但震央太過接近管治新時代的核心，林鄭厚此薄彼，自圓其說，雙重標準的話，無疑加劇災後重建的負擔。唉，精英心態啊，想不到一語成讖，發言者現眼報正正就是精英心態的受害人，要幫對方善後擦屁。可是，林鄭不是連廁紙都唔識買嗎？這樣，兩位鄭氏拍拍籮柚快閃，一褲都係的，是香港市民！